let questions = [
    {
    "question": "Сут tarkibi nimadan iborat?",
    "answer": "Zardob, yog’ tomchilari, tuz, qand, oqsil",
    "options": [
      "Zardob, yog’ tomchilari, tuz, qand, oqsil",
      "Oqsil, tuz",
      "Vitamin, qand",
      "Hujayralar, to’qimalar"
    ]
  },
  {
    "question": "Eklampsiya belgilari?",
    "answer": "Talvasa",
    "options": [
      "Talvasa",
      "Gipertenziya",
      "Ich ketishi",
      "Shishlar"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruqning I davri nima deb nomlanadi?",
    "answer": "Bachadon bo’yninig ochilishi",
    "options": [
      "Qog’onoq pardaning yorilishi",
      "Homila tug’ilishi",
      "Yo’ldosh tug’ilishi",
      "Bachadon bo’yninig ochilishi"
    ]
  },
  {
    "question": "Yo’ldoshning tushishi bu?",
    "answer": "Plasenta va pardalar bachadon devoridan ko’chishiva tug’ilishi",
    "options": [
      "Kindik tizimchasining ichkariga tortilishi",
      "Qog’onoq suvlarining ketishi",
      "Bachadondan qon ketishi",
      "Plasenta va pardalar bachadon devoridan ko’chishiva tug’ilishi"
    ]
  },
  {
    "question": "II pozitsiyada homilaning yuzi onaning qaysi soniga qarab tug’iladi?",
    "answer": "Onaning chap soniga",
    "options": [
      "Pastga qarab",
      "Onaning o’ng soniga",
      "Onaning chap soniga",
      "Tepaga qara"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruqdan keyin qon ketish to’xtatish uchun qanday chora qo’llanilmaydi?",
    "answer": "Bachadonni sovutish",
    "options": [
      "Oksitasin venaga",
      "Bachadonni sovutish",
      "Bimanual kompressiya",
      "Bachadon tomirini bog’lash"
    ]
  },
  {
    "question": "Sutning tarkibida qancha suv bor?",
    "answer": "87-88%",
    "options": [
      "87-88%",
      "100%",
      "50%",
      "10%"
    ]
  },
  {
    "question": "Sutning tarkibida qancha oqsil bor?",
    "answer": "1,5-2%",
    "options": [
      "1%",
      "5%",
      "1,5-2%",
      "10%"
    ]
  },
  {
    "question": "Sutning tarkibida qancha yog’ bor?",
    "answer": "3,5-4%",
    "options": [
      "3,5-4%",
      "1%",
      "20%",
      "10%"
    ]
  },
  {
    "question": "Sutning tarkibida qancha qand bor?",
    "answer": "6,6-7,5%",
    "options": [
      "1-2%",
      "3-4%",
      "6,6-7,5%",
      "15%"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruqdan keyin siydik chiqarishning buzilishiga sabab nima?",
    "answer": "Qovuq atoniyasiga, shilliq pardasining homila boshi bilan qisilib shishganiga",
    "options": [
      "Qovuq to’laligiga",
      "Qovuq atoniyasiga, shilliq pardasining homila boshi bilan qisilib shishganiga",
      "Ichak to’laligiga",
      "Oraliq yirtilishiga"
    ]
  },
  {
    "question": "Subinvalutsiya nima?",
    "answer": "Jinsiy a’zolarning o’z asliga qaytish jarayoning patologik kechishi",
    "options": [
      "Jinsiy a’zolarning o’z asliga qaytish jarayoni",
      "Sut kelishi",
      "Bachadon tubining o’zgarishi"
    ]
  },
  {
    "question": "Ko’krak uchini yorilishi nimaga sabab bo’ladi?",
    "answer": "Bolani ko’krakka noto’g’ri qo’yish",
    "options": [
      "Bolani ko’krakka noto’g’ri qo’yish",
      "Mastopatiya",
      "Sepsis",
      "Rak"
    ]
  },
  {
    "question": "Tuqqan ayolda siydik chiqarishning qiyinlashuviga nima sababdan kuzatiladi?",
    "answer": "Qovuq atoniyasi, silliq pardasining homila boshi bilan siqilishi, shishgani",
    "options": [
      "Tug’ruqning noto’g’ri boshqarilishi",
      "Suvni barvaqt ketishi",
      "Qon ketishi",
      "Qovuq atoniyasi, silliq pardasining homila boshi bilan siqilishi, shishgani"
    ]
  },
  {
    "question": "Tuqqan ayol palatalari kuniga necha marta tozalanadi?",
    "answer": "6",
    "options": [
      "4-3",
      "6",
      "2"
    ]
  },
  {
    "question": "Tashqi jinsiy a’zolar qanday tozalanadi?",
    "answer": "Iliq suvda, kornsang, paxta yordamida",
    "options": [
      "Steril sharchalar, kornsang, sovunli suv yordamida",
      "Iliq suvda, kornsang, paxta yordamida",
      "Noksimon ballon yordamida",
      "Maxsus shpris yordamida"
    ]
  },
  {
    "question": "Chilla davrida boshlanayotgan mastitni oldini olish maqsadida?",
    "answer": "Sut bezlari uqalanib sut sog’ib olinadi",
    "options": [
      "Suyuqlik iste’mol qilish chegaralanadi",
      "Sut bezlari uqalanib sut sog’ib olinadi",
      "Antibiotiklar ichishga beriladi",
      "Teri ostiga bachadon qisqartiruvchi dorilar yuboriladi"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruqdan keyin 3-4 kunlari tana harorati oshishi, qorin pastida og’riq, yiringli loxiyalar ajralishi qaysi kasallak belgisi?",
    "answer": "Endometrit",
    "options": [
      "Adneksit",
      "Endometrit",
      "Parametrit",
      "Kolpit"
    ]
  },
  {
    "question": "Oraliqqa qoyilgan choklar nechanchi kun olinadi?",
    "answer": "5-6 kun",
    "options": [
      "3 kun",
      "10 kun",
      "5-6 kun",
      "2 kun"
    ]
  },
  {
    "question": "Bola emgandan keyin sut bezi to’la bo’shamasa nima qilish kerek?",
    "answer": "Sutnni sog’ib tashlash kerak",
    "options": [
      "Dori ichish kerak",
      "Sut bezini massaj qilish kerak",
      "Bog’lov qoyish kerak",
      "Sutnni sog’ib tashlash kerak"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruqdan keying gimnastika qanday ahamyatga ega?",
    "answer": "Jinsiy a’zolar involutsiyasini tezlatadi",
    "options": [
      "Tuqqan ayolni tinchlantiradi",
      "Uyqusi yaxshilanadi",
      "Ishtaxasi ochiladi",
      "Jinsiy a’zolar involutsiyasini tezlatadi"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruqdan keying gimnastikaga moneliklar?",
    "answer": "Qon ketish, tana harorati ko’tarilishi",
    "options": [
      "Egiz tug’ish",
      "Muddatidan oldin tuqish",
      "Qon ketish, tana harorati ko’tarilishi",
      "Qorin qabziyati"
    ]
  },
  {
    "question": "Tuqqan ayol gimnastik mashqlarni qachon bajaradi?",
    "answer": "Ertalab uyqudan turib",
    "options": [
      "Ertalab nonushtadan 30’ dan so’ng",
      "Tushlikdan oldin",
      "Tushlikdan so’ng",
      "Ertalab uyqudan turib"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’gan ayol qachon uyga jo’natiladi?",
    "answer": "Chilla davri normal o’tganda 72 soatdan so’ng",
    "options": [
      "Chilla davri normal o’tganda 72 soatdan so’ng",
      "2-3 kun",
      "15 kun",
      "3-4"
    ]
  },
  {
    "question": "Bola emizish intervali qancha?",
    "answer": "Har 3 soat",
    "options": [
      "Har 3 soat",
      "Bola talabiga ko’ra",
      "Har 1 soatda",
      "6 marta"
    ]
  },
  {
    "question": "Bolaga 1 marta qachon ko’krak beriladi?",
    "answer": "Tugilgandan so’ng",
    "options": [
      "Tug’ruqda 3 soat keyin",
      "Tug’ruqdan 1 soat keyin",
      "Tugilgandan so’ng",
      "Tug’ilgandan so’ng 3-4 kun"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruqda so’ng nima maqsadda bola “kenguru” usulda yotqiziladi?",
    "answer": "Issiqlik zanjirini saqlab qolish uchun",
    "options": [
      "Issiqlik zanjirini saqlab qolish uchun",
      "Bachadon yaxshi qisqarishi uchun",
      "Yoldoshni bachadonda ajralishi uchun",
      "Bachadondan qon ketmasligi uchun"
    ]
  },
  {
    "question": "Tuqqan ayol uyga jo’natilganda qanday hujjat beriladi?",
    "answer": "Almashinuv varaqasi",
    "options": [
      "Kasallik tarixi",
      "Nazorat varaqasi",
      "Almashinuv varaqasi",
      "Pasporti"
    ]
  },
  {
    "question": "Homiladorlik ilk toksikozlari og’ir turida qayt qilish?",
    "answer": "20 marta, bir kun davomida, tana og'irligi kamayishi, intoksikatsiya alomatlari borligi",
    "options": [
      "20 marta, bir kun qadar qayt",
      "Tana og'irligi oshib borishi",
      "Intoksikatsiya alomatlari borligii",
      "20 marta, bir kun davomida, tana og'irligi kamayishi, intoksikatsiya alomatlari borligi"
    ]
  },
  {
    "question": "Kechki toksikozda belgilar?",
    "answer": "Gipertoniya",
    "options": [
      "Siydik chiqarish kamaydi",
      "Gipertoniya",
      "Proteinuriya",
      "Proteinuriya, siydik chiqarish kamaydi, xolestaz"
    ]
  },
  {
    "question": "Preeklampsiyaning og'ir asoratlari?",
    "answer": "Yo'ldoshning muddatidan ilgari ko'chishi, homila o'limi, myada qon tomirdagi o’zgarishlar",
    "options": [
      "Yo'ldoshning muddatidan ilgari ko'chishi, homila o'limi, myada qon tomirdagi o’zgarishlar",
      "Homila o'limi",
      "Miyada qon tomordagio’zgarishlar",
      "Yo'ldoshning muddatidan ilgari ko'chishi, homila o'limi, myada qon tomirdagi o’zgarishlar"
    ]
  },
  {
    "question": "Og'ir preeklampsiyada intensiv davolash qancha vaqtda boshlash kerak?",
    "answer": "Tashhis qo’yilishi bilan",
    "options": [
      "Tashhis qo’yilishi bilan",
      "1 kun ichida",
      "3 kun davomida",
      "7 kun ichida"
    ]
  },
  {
    "question": "Buyrak shishlari va homiladorlikka taaluqli shishlarning farqi?",
    "answer": "20 xaftadan keyin paydo bo’ladi",
    "options": [
      "20 xaftadan keyin paydo bo’ladi",
      "Faqat qul qismida boladi",
      "Talvasa vaqtida paydo bo’ladi",
      "Tananing xamma qismida paydo bo’ladi"
    ]
  },
  {
    "question": "Qachon Mg SO terapiyasi boshlanadi?",
    "answer": "Og’ir preeklampsiyada",
    "options": [
      "Protenuriya 0.2 bo’lganda",
      "Arterial gipertenziya",
      "Og’ir preeklampsiyada",
      "Yengil daraja preeklampsiyada"
    ]
  },
  {
    "question": "Homiladorlikdagi surunkali gipertoniya nima?",
    "answer": "Homiladorlikni birinchi yarmida paydo bo'ladi gipertenziya, (20 haftagach)",
    "options": [
      "Homiladorlik oldin paydo bo'lgan gipertoniya",
      "Homiladorlikni birinchi yarmida paydo bo'ladi gipertenziya, (20 haftagach)",
      "Homiladorlikni ikkinchi yarmida paydo bo’ladigan gipertensiya",
      "Tug'ruqdan keyingi gipertoniya"
    ]
  },
  {
    "question": "Gipertoniya bilan bog'liq bo’lgan asoratlarni sanab o’ting?",
    "answer": "Plasentaning barvaqt ko’chishi, bosh og’rig’i, Ko’zning to’r pardasining ko’chishi",
    "options": [
      "Plasentaning barvaqt ko’chishi",
      "Ko’zning to’rpardasining ko’chishi",
      "Plasentaning barvaqt ko’chishi, bosh og’rig’i, Ko’zning to’r pardasining ko’chishi",
      "Bosh og’rig’i"
    ]
  },
  {
    "question": "Homiladorlikda gipertoniyasida ayollarda qaysi kasalliklar uchramaydi?",
    "answer": "Homilaning xromosomalari anormalliyalari",
    "options": [
      "Yuqori qon bosimi, ko'ngil aynishi",
      "Surunkali qon bosimi",
      "Homilaning xromosomalari anormalliyalari",
      "Yurak nuqsonlari"
    ]
  },
  {
    "question": "Preeklampsiya bu nima?",
    "answer": "SAD 140mm-160mm yoki DAD 90-110mm homiladorlik 20-haftasiga chap protenuriya 0.3g/l",
    "options": [
      "SAD 140-mm-150mm DAD 80-90mm",
      "protenuriya 0.2g/l SAD 140-150 mm DAD 90mm",
      "protenuriya 0.1g/l SAD 130-150mm DAD 90-110 mm",
      "SAD 140mm-160mm yoki DAD 90-110mm homiladorlik 20-haftasiga chap rotenuriya 0.3g/l"
    ]
  },
  {
    "question": "Protenuriyada 24 soatichida siydikda oqsil ajraladi?",
    "answer": "0.03g/l",
    "options": [
      "300mg",
      "0.03g/l",
      "0.6 g/l",
      "0.4g/l"
    ]
  },
  {
    "question": "Og’ir preeklampsiyada Mg SO terapiya davom etiladi?",
    "answer": "Tug’ruqdan oldin tug’ruq va kesarcha –kesish vaqtida tug’ruqdan keyin 24-48 soat",
    "options": [
      "Tug’ruqdan oldin",
      "Tug’ruqdan oldin tug’ruq va kesarcha –kesish vaqtida tug’ruqdan keyin 24-48 soat",
      "Tug’ruqdan keyin",
      "Kesarcha –kesishdan oldin"
    ]
  },
  {
    "question": "Homiladorlar shishinima?",
    "answer": "Shish homiladorlik ikkinchi yarmida homiladorlik bilan bog'liq",
    "options": [
      "Homiladorlik bilan bog'liq suyuqlik ushlanib qolishi",
      "Shish homiladorlik ikkinchi yarmida homiladorlik bilan bog'liq",
      "Qon tomir o’tkazuvchanligining buzilishi",
      "Suyuqlik ushlanib qolishi, shish, qon tomir o’tkazuvchanligining buzilishi"
    ]
  },
  {
    "question": "Нomilador nefropatiyasi nima?",
    "answer": "Homiladorlik bilan bog'liq buyrak kasalligi",
    "options": [
      "Homiladorlik bilan bog'liq buyrak kasalligi",
      "Yurak kasalliklari homiladorlik bilan bog'liq",
      "Jigar kasalligi homiladorlik bilan bog'liq",
      "O'pka kasalligi homiladorlik bilan bog'liq"
    ]
  },
  {
    "question": "Homiladorlikda og’ir preeklampsiyani tashxis qilish uchun qaysi mezon qo’llaniladi?",
    "answer": "Diastolik qon bosimi >110 mm protenuriya 300mg",
    "options": [
      "Diastolik qon bosimi >110 mm protenuriya 300mg",
      "Sistolik qon bosimi >130mm protenuriya 300mg",
      "DAD 110 protenuriyasiz",
      "SAD 140-150 mm protenuriyasiz"
    ]
  },
  {
    "question": "Muddatdan oldin tug’ilish xavfi bo’lganda qachon tokoliz tavsiya qilinadi?",
    "answer": "Glyukokortikoidlar belgilash bilan 24-48 soat mobaynida",
    "options": [
      "Glyukokortikoidlar belgilash bilan 24-48 soat mobaynida",
      "Glyukokortikoidlar belgilash bilan 12 soat",
      "Dard to’xtaguncha",
      "Dard to’xtamaguncha"
    ]
  },
  {
    "question": "Yangi tug’ilgan chaqaloqlarning normal tana xarorati qancha?",
    "answer": "36.0C -37.5C",
    "options": [
      "36.0C -37.5C",
      "36.0C -37.0C",
      "36.0C-36.8C",
      "37C"
    ]
  },
  {
    "question": "OIV tashuvchilik qancha vaqt davom etadi?",
    "answer": "Butun xayoti davomida",
    "options": [
      "20 yil",
      "5 yil",
      "Zararlanish yo’liga bog’liq",
      "Butun xayoti davomida"
    ]
  },
  {
    "question": "OIV yuqish yo’llari?",
    "answer": "Jinsiy parenteral vertikal",
    "options": [
      "Jinsiy parenteral vertikal",
      "Muloqotda",
      "Xo’jalikda",
      "Xammasi"
    ]
  },
  {
    "question": "Eklampsiyada birinchiyordam?",
    "answer": "Yonbosh xolatga yotkizib nafas yo’llari tozalanadi",
    "options": [
      "Yonbosh xolatga yotkizib nafas yo’llari tozalanadi",
      "Tana xolatini ushlash",
      "Boshini garizontal ushlab turish",
      "Tanani ushlab qolish"
    ]
  },
  {
    "question": "Yo’ldoshni oldinda yotishini asosiy belgilari?",
    "answer": "Og’riqsiz qon ketishi",
    "options": [
      "Og’riqsiz qon ketishi",
      "Qog’onoq suvi ketishi",
      "Homila nobud bo’lishi",
      "Qorin soxasida og’riq"
    ]
  },
  {
    "question": "Bachadonni qisqaruvchanligini kuchaytiruvchi moddani ayting?",
    "answer": "Oksitosin",
    "options": [
      "Follikulin",
      "Progesteron",
      "Oksitosin",
      "No-shpa"
    ]
  },
  {
    "question": "I pozitsiyada homilaning yuzi onaning qaysi soniga qarab tug’iladi?",
    "answer": "Onaning o’ng soniga",
    "options": [
      "Pastga qarab",
      "Onaning o’ng soniga",
      "Onaning chap soniga",
      "Tepaga qarab"
    ]
  },
  {
    "question": "Homila boshi chanoqning chiqish tekisligida ekanligini qanday aniqlanadi?",
    "answer": "O’q-yoysimon chok chanoq kirish tekisligining to’g’ri o’lchamiga mos kelsa",
    "options": [
      "Homila boshi o’q-yoysimon choki bilan chanoq kirish tekisligining ko’ndalang o’lchamiga mos kelsa",
      "O’q-yoysimon chok chanoq kirish tekisligining to’g’ri o’lchamiga mos kelsa",
      "O’q-yoysimon chok chanoq bo’shlig’ining qiyshiq o’lchamida bo’lsa"
    ]
  },
  {
    "question": "Normal tug’ruq biomehanizimida homilaning boshi qaysi o’lcham bilan yorib chiqadi?",
    "answer": "Kichik qiyshiq o’lchami bilan",
    "options": [
      "Katta qiyshiq o’lchami bilan",
      "Kichik qiyshiq o’lchami bilan",
      "To’g’ri o’lchami bilan",
      "Vertikal o’lchami bilan"
    ]
  },
  {
    "question": "Normal tug’ruq biomexanizmida homilaning dastlab qaysi qismi yorib chiqadi?",
    "answer": "Ensa qismi",
    "options": [
      "Ensa qismi",
      "Peshona qismi",
      "Tepa domboqlari",
      "Yuz qismi"
    ]
  },
  {
    "question": "Partogramma to’ldirishdan maqsad nima?",
    "answer": "Ona va bola holatini umumlashtirilgan holatda aks ettirish",
    "options": [
      "Ona holatiga baho berish",
      "Bola holatiga baho berish",
      "Tugruqni kechishini baholash",
      "Ona va bola holatini umumlashtirilgan holatda aks ettirish"
    ]
  },
  {
    "question": "Hamkorlik tug’ruqlari o’tkazilganda doya hamshiraning vazifasi?",
    "answer": "Klinik belgilarni qayd qilish, ayolni jismonan, emosional qollash",
    "options": [
      "Klinik belgilarni qayd qilish, ayolni jismonan, emosional qollash",
      "Ayolni tug’dirish",
      "Klinik belgilarni qayd qilish",
      "Partogramma to’ldirish"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruqqa psixoprofilaktik tayyorlash bu?",
    "answer": "Ayolning markaziy asab tizimiga ta’sir ko’rsatish, o’g’riqni bartaraf qilish",
    "options": [
      "Ayolning markaziy asab tizimiga ta’sir ko’rsatish, o’g’riqni bartaraf qilish",
      "Tug’ruqni tezlatish- Homilani haydovchi kuchi",
      "Tug’ruq habarchilari"
    ]
  },
  {
    "question": "Bachadon bo’yning ochilishiga sabab nima?",
    "answer": "Bachadonning qisqarishi, dard tutishi",
    "options": [
      "Akusherka aralashuvi",
      "Homilaning harakati",
      "Tolg’oq",
      "Bachadonning qisqarishi, dard tutishi"
    ]
  },
  {
    "question": "Kontraksion halqa qachon vujudga keladi?",
    "answer": "Dard boshlanganda",
    "options": [
      "Homila tug’ilgach",
      "Yo’ldosh tushganda",
      "Qog’onoq suvu ketgandan keyin",
      "Dard boshlanganda"
    ]
  },
  {
    "question": "Birinci marta tug’ayotgan ayollarda bachadon bo’yning qaysi teshigi birinchi ochiladi?",
    "answer": "Tashqi teshigi",
    "options": [
      "Tashqi va ichki",
      "Baravar ikkala teshigi",
      "Tashqi teshigi",
      "Ichki teshigi"
    ]
  },
  {
    "question": "Takror tug’ayotgan ayollarda bachadon bo’yning qaysi teshigi birinchi ochiladi?",
    "answer": "Tashqi va ichki",
    "options": [
      "Tashqi va ichki",
      "Ichki va tashqi",
      "Tashqi teshigi",
      "Ichki teshigi"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruq vaqtida qog’onoq suvining bo’linishi qanday?",
    "answer": "Orqa suv",
    "options": [
      "Oldingi va orqa suv",
      "Oldingi suv",
      "Orqa suv",
      "Suvning tashqariga chiqib ketishi"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruq biomexanizmi nechta momentdan iborat?",
    "answer": "4ta",
    "options": [
      "4ta",
      "5ta",
      "3ta-2t",
      "6ta"
    ]
  },
  {
    "question": "O’tkazuvchi nuqta nima?",
    "answer": "Jinsiy yoriqdan birinchi bo’lib ko’rinadigan nuqta",
    "options": [
      "Kichik liqildoq sohasi",
      "Jinsiy yoriqdan birinchi bo’lib ko’rinadigan nuqta",
      "Chanoqdan chiqish teshigi",
      "Katta liqildoq sohasi"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruq biomexanizmining 1 momenti bu?",
    "answer": "Homila boshining bukilishi",
    "options": [
      "Homila boshining yozilishi",
      "Homila boshining bukilishi",
      "Homila boshining ichki burilishi",
      "Homila boshining tashqi burilishi"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruq biomexanizmining 2 momenti bu?",
    "answer": "Homila boshining ichki burilishi",
    "options": [
      "Homila boshining yozilishi",
      "Homila boshining bukilishi",
      "Homila boshining ichki burilishi",
      "Homila boshining tashqi burilishi"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruq biomexanizmining 3 momenti bu?",
    "answer": "Homila boshining yozilishi",
    "options": [
      "Homila boshining yozilishi",
      "Homila boshining bukilishi",
      "Homila boshining ichki burilishi",
      "Homila boshining tashqi burilishi"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruq biomexanizmining 4 momenti bu?",
    "answer": "Homila boshining tashqi burilishi",
    "options": [
      "Homila boshining yozilishi",
      "Homila boshining tashqi tanasining ichki burilishi",
      "Homila boshining ichki burilishi",
      "Homila boshining tashqi burilishi"
    ]
  },
  {
    "question": "Homila boshchasining konfiguratsiya deb nimaga aytiladi?",
    "answer": "Tug’ruq yollaridan o’tayotganda bosh shaklining o’zgarishi",
    "options": [
      "Homila boshining yozilishi",
      "Homila boshining tashqi tanasining ichki bukilishi",
      "Homila boshining ichki burilishi",
      "Tug’ruq yollaridan o’tayotganda bosh shaklining o’zgarishi"
    ]
  },
  {
    "question": "Homilada qachon tug’ruq o’smasi paydo bo’ladi?",
    "answer": "Homilaning tug’ilish davrida",
    "options": [
      "Homilaning tug’ilish davrida",
      "Ona qornida",
      "Tug’ruqdan so’ng",
      "To’lg’oq paytida"
    ]
  },
  {
    "question": "Plasenta bachadondan necha usulda ko’chadi?",
    "answer": "2",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "1"
    ]
  },
  {
    "question": "Tuguvchi ayol tug’ruq qabul honasiga kelganda qanday hujjatlari bo’lishi kerak?",
    "answer": "Almashinuv varaqasi, pasporti",
    "options": [
      "Kasallik tarixi",
      "Almashinuv varaqasi, pasporti",
      "Nazorat varaqasi",
      "Gemodinamik varaqa"
    ]
  },
  {
    "question": "Tuguvchi ayol qachon tug’ruq bo’limiga o’tkaziladi?",
    "answer": "Bachadon bo’yni ochilganda",
    "options": [
      "Dard tutganda",
      "Bachadon bo’yni ochilishi boshlanganda",
      "Bachadon bo’yni ochilganda",
      "Homilaning tug’ilish davri boshlangach"
    ]
  },
  {
    "question": "Yangi tug’ilgan bola 1-marta qanday artib tozalanadi?",
    "answer": "Bola artib quritiladi va ona qorniga qo’yiladi, issiqlik zanjiri ushlab turiladi",
    "options": [
      "Bola artib quritiladi va ona qorniga qo’yiladi, issiqlik zanjiri ushlab turiladi",
      "Kindigi kesiladi",
      "Cho’miltiriladi",
      "Kindik tizimchasiga ishlov beriladi"
    ]
  },
  {
    "question": "Oftalmoblenoreyaning oldini olish chorasi?",
    "answer": "1% tetrasiklin mazi ko’zga va qiz bola jinsiy a’zosiga suritiladi",
    "options": [
      "1% tetrasiklin mazi ko’zga va qiz bola jinsiy a’zosiga suritiladi",
      "Paxta sharchalar bilan artiladi",
      "Iliq suvda yuviladi",
      "Furasilin bilan artiladi"
    ]
  },
  {
    "question": "Homila tug’ilgach kindik qachon kesiladi?",
    "answer": "Kindik tomirlarining urishi to’xtaganda 1-3 daqiqa",
    "options": [
      "Yoldosh tug’ilishi bilan",
      "Homila tug’ilishi bilan",
      "Kindik tomirlarining urishi to’xtaganda 1-3 daqiqa",
      "Kindik tomirlarining urib turganda"
    ]
  },
  {
    "question": "Shreder belgisi nima?",
    "answer": "Bachadon shakli va bachadon tubi balandligining o’zgarishi",
    "options": [
      "Bachadon shakli va bachadon tubi balandligining o’zgarishi",
      "Kindik tashqi bo’lagining uzayishi",
      "Simfiz ustida do’mboqcha paydo bo’lishi",
      "Kindik bo’lagining tortilishi"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruqni olib borish bo’yicha JSST yangi tavsiyalar?",
    "answer": "Hamkor tug’ruq",
    "options": [
      "Klizma qilish",
      "Qovni tozlash",
      "Hamkor tug’ruq",
      "Epiziotomiya"
    ]
  },
  {
    "question": "Plasenta bo’lagining bachadonda ushlanib qolishi nimaga olib keladi?",
    "answer": "Qon ketadi",
    "options": [
      "Behushlikka",
      "Qon ketadi",
      "Komaga",
      "Arterial bosimni ko’tarilishiga"
    ]
  },
  {
    "question": "Plasenta vazni nechiga teng?",
    "answer": "500-600g",
    "options": [
      "200-350g",
      "350-400g",
      "500-600g",
      "1000g"
    ]
  },
  {
    "question": "Kindik tizimchasining uzunligi necha sm?",
    "answer": "50-60sm",
    "options": [
      "50-60sm",
      "70sm",
      "40sm",
      "90sm"
    ]
  },
  {
    "question": "Chilla davri qancha davom etadi?",
    "answer": "6-8 hafta",
    "options": [
      "2 hafta",
      "1 oy",
      "6-8 hafta",
      "60 kun"
    ]
  },
  {
    "question": "Ilk chilla davri qancha davom etadi?",
    "answer": "1 kun",
    "options": [
      "2 hafta",
      "1 kun",
      "2 soat",
      "20 kun"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug’ruqdan keyingi bachadonni o’z holiga qaytishi qachon yakunlanadi?",
    "answer": "Tug’ruqdan keyingi 1-chi haftani oxirida",
    "options": [
      "Tug’ruqdan keyingi 1-chi haftani oxirida",
      "Tug’ruqdan keyingi 4-5chi haftada",
      "Tug’ruqdan keyingi 2-3chi haftada",
      "Tug’ruqdan keyingi 9-10chi kunda"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug'ruqdan keyin 3- kuni bachadon tubi qayerda joylashadi?",
    "answer": "Kindikdan 2-3 barmoq enicha pastroqda",
    "options": [
      "Kindik ro'parasida",
      "Kindikdan 1-2 barmoq enicha pastroqda",
      "Kindikdan 2-3 barmoq enicha pastroqda",
      "Qovning yuqori chekkasi bilan kindik orasidagi masofaning o'rtasida bo'ladi"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug'ruqdan keyin 4- kuni bachadon tubi qayerda joylashadi?",
    "answer": "Kuni qovning yuqori chekkasi bilan kindik orasidagi masofaning o'rtasida bo'ladi",
    "options": [
      "Kindik ro'parasida",
      "Kindikdan 1-2 barmoq enicha pastroqda",
      "Kindikdan 2-3 barmoq enicha pastroqda",
      "Kuni qovning yuqori chekkasi bilan kindik orasidagi masofaning o'rtasida bo'ladi"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug'ruqdan keyin 5- kuni bachadon tubi qayerda joylashadi?",
    "answer": "Bachadon tubi qov orqasiga o'tadi",
    "options": [
      "Qovdan 3 barmoq enicha yuqorida",
      "Qovdan 2 barmoq enicha yuqorida joylashadi",
      "Bachadon tubi qov orqasiga o'tadi",
      "Kuni qovning yuqori chekkasi bilan kindik orasidagi masofaning o'rtasida bo'ladi"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug'ruqdan keyin 8- kuni bachadon tubi qayerda joylashadi?",
    "answer": "Bachadon tubi qov orqasiga o'tadi",
    "options": [
      "Qovdan 3 barmoq enicha yuqorida",
      "Qovdan 2 barmoq enicha yuqorida joylashadi",
      "Bachadon tubi qov orqasiga o'tadi",
      "Kuni qovning yuqori chekkasi bilan kindik orasidagi masofaning o'rtasida bo'ladi"
    ]
  },
  {
    "question": "Sog’lom tuqqan ayollarda og’iz sut qachon ajrala boshlaydi?",
    "answer": "Darxol tug’ruqdan keyin",
    "options": [
      "Chilla davrining 1-chi sutkasida",
      "Chilla davrining 2-3 kunidan",
      "Chilla davrining 4-5 kunidan",
      "Darxol tug’ruqdan keyin"
    ]
  },
  {
    "question": "Bachadon chilla davrining nechanchi sutkasida kichik chanoqqa tushadi?",
    "answer": "Chilla davrining 9-10 sutkasida",
    "options": [
      "Chilla davrining 6-7 sutkasida",
      "Chilla davrining 9-10 sutkasida",
      "Chilla davrining 12-chi sutkasida",
      "Chilla davrining 20-chi sutkasida"
    ]
  },
  {
    "question": "Tug'gan sog'lom ayollarga gimnastik mashqlar qachon buyuriladi?",
    "answer": "2-kundan boshlab",
    "options": [
      "2-kundan boshlab",
      "7-kundan boshlab",
      "12-kundan boshlab",
      "20-kundan boshlab"
    ]
  },
  {
    "question": "Chaqaloqning muddatiga yetmay tug‘ilganlik belgilariga qaysi belgilar kiradi?",
    "answer": "O‘g‘il bolalarda tuxumlari yorg‘oqda joylashmagan, qizlarda jinsiy yoriqlar ochiq, boshsuyaklari yumshoq, chok va liqildoqlar keng",
    "options": [
      "Yirik homila, terisining burishganligi- Choklarning bitishi, kata liqildoqni o‘lchovini kichrayganligi va terisining burishib qolishi",
      "O‘g‘il bolalarda tuxumlari yorg‘oqda joylashmagan, qizlarda jinsiy yoriqlar ochiq, boshsuyaklari yumshoq, chok va liqildoqlar keng",
      "Yangi tug‘ilgan chaqaloq uzunligi 50 sm dan oshiq"
    ]
  },
  {
    "question": "Chaqaloqlarda muddatidan o‘tib tug‘ilganlik belgilariga qaysi belgilar kiradi?",
    "answer": "Choklarning bitishi, kata liqildoqni o‘lchovini kichraygani va terisining burishib qolishi",
    "options": [
      "Yirik homila, terisining burishganligi",
      "Choklarning bitishi, kata liqildoqni o‘lchovini kichraygani va terisining burishib qolishi",
      "Bosh suyaklari yumshoq, chok va liqildoqlari keng",
      "Yangi tug‘ilgan chaqaloq uzunliga 50 smdan oshiq"
    ]
  },
  {
    "question": "Jinsiy involutsiya nima?",
    "answer": "Jinsiy a’zolarning o’z asliga qaytish jarayoni",
    "options": [
      "Jinsiy a’zolarning o’z asliga qaytish jarayoni",
      "Yoldoshning tushishi",
      "Sut kelishi",
      "Bachadon tubining o’zgarishi"
    ]
  },
  {
    "question": "Yo’ldosh tushgach qanday shaklda bo’ladi?",
    "answer": "Shar shaklida",
    "options": [
      "Yapaloq",
      "Cho’zinchoq",
      "Ko’ndalang",
      "Shar shaklida"
    ]
  },
  {
    "question": "Bachadon tubi tug’ruqdan keyin qatta joylashadi?",
    "answer": "Kindik ro’parasida",
    "options": [
      "Kindikdan 1-2 barmoq pastda",
      "Kindik ro’parasida",
      "Qov sohasida",
      "Kindik tepasida"
    ]
  },
  {
    "question": "Bachadon bo’yning tug’ruqdan keyin qanday shaklga kiradi?",
    "answer": "Silindr",
    "options": [
      "Shar shakliga",
      "Yupqa devorli xalta shakliga",
      "Ko’ndalang",
      "Silindr"
    ]
  },
  {
    "question": "Yangi tug’ilgan chaqaloqni tana harorati necha marta o’lchanadi?",
    "answer": "2",
    "options": [
      "2",
      "1",
      "3",
      "Xar soatda"
    ]
  },
  {
    "question": "Preeklampsiyani dori vositalari bilan davolashdan asosiy maqsad nima?",
    "answer": "Eklampsiya va insultni oldini olish",
    "options": [
      "Platsentarqon aylanishni yaxshilash",
      "Jigar yetishmovchiligini oldini olish",
      "Eklampsiya va insultni oldini olish",
      "Homila gipoksiyasini oldini olish"
    ]
  },
  {
    "question": "Bachadon shilliq qavati nima hisobga tiklanadi?",
    "answer": "Massaj",
    "options": [
      "Epiteliy va endometriy bazal qavatining stromasi o’sishi",
      "Bachadonni kichrayishi",
      "Gimnastika",
      "Massaj"
    ]
  },

]